$$f(g(x))' = f'(g(x))*g'(x)$$
\subsubsection{Derivace složené funkce - příklady}
\begin{align*}
  \sqrt{6x+7}' &= f'(g(x))*g'(x)\\
  &= \sqrt{g(x)}'*g'(x)\\
  &= \frac{1}{2*\sqrt{g(x)}}*g'(x)\\
  &= \frac{1}{2*\sqrt{6x+7}}*(6x+7)'\\
  &= \frac{3}{\sqrt{6x+7}}
\end{align*}
\subsection{Tečna a normála}
\begin{enumerate}
  \item Dopočítat souřadnici pro tečný bod
  \item Derivace směrnice tečny a normály
    \begin{itemize}
      \item zderivuju celou (zadanou) rovnici
    \end{itemize}
  \item Dosadit směrnici do rovnice
  \item Převést do tvaru rovnice
\end{enumerate}
\begin{eqnarray*}
  y = mx+b & & \text{m je směrnice} \\
  t: y-y_t=k_n*(x-x_t) & & \text{rovnice tečny} \\
  n: y-y_t=k_t*(x-x_t) & & \text{rovnice normály} \\
  k_t = f'(x) & & \text{tečna} \\
  k_n = -\frac{1}{f'(x)} & & \text{normála}
\end{eqnarray*}
\subsubsection{Derivace složené funkce - příklady}
\begin{center}
  Napište rovnici tečny a normály ke grafu funkce v bodě T
\end{center}
\begin{align*}
  f(x)=4-x^2 \\
  T=[-1;?]=[x_t;y_t]\\
\end{align*}
\hrule
\begin{align*}
  y_t: f(-1)=(4-x^2)'=3
  \rightarrow T[-1;3]
\end{align*}
\begin{align*}
  k_t&=f'(x)=(4-x^2)'=-2x \\
  &=f'(-1)=-2*(-1)=2 \\
  n_t&=-\frac{1}{f'(x)}=-\frac{1}{k_t}=-\frac{1}{2}
\end{align*}
\begin{align*}
  \text{rovnice tečny}: y-y_t&=k_t*(x-x_t) \\
  y-3&=2*(x-(-1)) \\
  &=> 2x-y+5=0
\end{align*}
\begin{align*}
  \text{rovnice normály}: y-y_t&=k_n*(x-x_t) \\
  y-3&=-\frac{1}{2}*(x+2) \\
  &=> x+2y-5=0
\end{align*}
